src/Preservation.v
@@ -11,56 +11,9 @@ Require Import Canonical_form.
 Require Maps.
 Import Maps.Notations.
 
-Lemma test1 : 
-  ∀ Σ Γ constr v branches t s e,
-  has_type Σ Γ (E_Sum_Match (E_Sum_Constr constr v) (LSE_Cons s e branches)) t -> 
-  s ≠ constr -> 
-  has_type Σ Γ (E_Sum_Match (E_Sum_Constr constr v) branches) t.
-Proof. 
-  Admitted.
-
-
-Lemma test : 
-  ∀ Σ Γ constr v branches t b,
-  has_type Σ Γ (E_Sum_Match (E_Sum_Constr constr v) branches) t ->
-  lookup_constr constr branches = Some b ->
-  ∃ t_arg, 
-      has_type Σ Γ v t_arg 
-   /\ has_type Σ Γ b {{t_arg -> t}}.
-Proof.
-  intros.
-  induction branches.
-  - inversion H0.
-  - simpl in H0.
-    destruct (String.eqb_spec constr s); subst.
-    + admit.
-    + inversion H; subst. 
-  Admitted.
-  
-
-
-
-
-(* Lemma test: 
-  ∀ name_sum constr Σ Γ branches b t t_arg, 
-  lookup_type_sum constr Σ = Some (name_sum, t_arg) ->
-  lookup_constr constr branches = Some b ->
-  has_type_lsexpr name_sum Σ Γ branches t ->
-  has_type Σ Γ b {{t_arg -> t}}
-.
-Proof with eauto with local_hints.
-  intros.
-  induction branches.
-  - inversion H0.
-  - simpl in H0.
-    destruct (String.eqb_spec constr s); subst.
-    + inversion H0; subst.
-      inversion H1; subst. 
-      rewrite H in H10.
-      inversion H10; subst...
-    + inversion H1; subst. 
-      apply IHbranches...
-Qed. *)
+(* Définis dans Types.v, ils ne sont pas nécessaires avant et ralentissent considérablement la recherche automatique de preuve  *)
+Hint Resolve lookup_has_type : local_hints.
+Hint Resolve lookup_branches_type_fun : local_hints.
 
 Theorem preservation : 
   ∀ e Σ e' t,
@@ -78,47 +31,76 @@ Proof with eauto 3 with local_hints.
   ).
   pose (
     P0 (branches: lsexpr) :=
-      ∀ name_sum Σ branches' t,
-        has_type_lsexpr name_sum Σ empty branches t  ->
-        branches -->ₗ branches'  ->
-        has_type_lsexpr name_sum Σ empty branches' t
+      ∀ Σ (branches' : lsexpr),
+        branches -->ₗ branches' -> (
+          ∀ (name_sum : string) (t : type),
+          Σ / empty |-ₛ name_sum ~> branches  : t  ->
+          Σ / empty |-ₛ name_sum ~> branches' : t
+        ) /\ (
+          ∀ (t : lstype),
+          Σ / empty |-ᵣ branches : t  ->
+          Σ / empty |-ᵣ branches' : t
+        ) 
   ).
   apply expr_mut_ind with (P := P) (P0 := P0); unfold P; unfold P0;
   clear P P0;
-  try (intros * IH1 * IH2 * IH3 * H_type H_step);
-  try (intros * IH1 * IH2 * H_type H_step);
-  try (intros * IH * H_type H_step);
-  try (intros * H_type H_step);
-  try (inversion H_step; fail);
-  try (inversion H_step; subst;
-    inversion H_type; subst; eauto 3 with local_hints; fail).
-  - inversion H_step; subst;
-    inversion H_type; subst; 
-    try (eapply T_App; eauto with local_hints; fail).
-    inversion H7; subst.
-    eapply Subst.preserves_typing...
-  - inversion H_step; subst;
+  try (
+    try (intros * IH1 * IH2 * IH3 * H_type H_step);
+    try (intros * IH1 * IH2 * H_type H_step);
+    try (intros * IH1 * H_type H_step);
+    try (intros * H_type H_step);
+    inversion H_step; subst;
+    inversion H_type; subst; eauto 3 with local_hints; fail
+  ).
+
+  - intros * IH1 * IH2 * H_type H_step.
+    inversion H_step; subst;
+    inversion H_type; subst...
+    inversion H6...
+
+  - intros * IH1 * H_type H_step.
+    inversion H_step; subst;
     inversion H_type; subst...
     inversion H4...
-  - inversion H_step; subst;
+
+  - intros * IH1 * H_type H_step.
+    inversion H_step; subst;
     inversion H_type; subst...
     inversion H4...
-  - inversion H_step; subst.
-    + inversion H_type; subst.
-      apply T_Fix...
-    + inversion H_type; subst.
-      inversion H3; subst...
-  - inversion H_step; subst;
+
+  - intros * IH1 * H_type H_step.
+    inversion H_step; subst;
     inversion H_type; subst...
-    all: inversion H7... 
-  - inversion H_step; subst;
-    inversion H_type; subst... 
-    Check test.
-    eapply test in H_type as [t_arg [H_t_v H_t_b]]...
-    (* TODO: 
-      Lemme sur le type des branches:
-      t_a -> t 
-      avec t_a le type associé au constructeur
-      
-    *)
+    apply IH1 with (Σ := Σ) in H0 as [_ H]...
+
+  - intros * IH1 * H_type H_step. 
+    inversion H_step; subst;
+    inversion H_type; subst...
+    inversion H5...
+
+  - intros * IH1 * H_type H_step.
+    inversion H_step; subst;
+    inversion H_type; subst...
+    inversion H2; subst...
+
+  - intros * IH1 * IH2 * IH3 * H_type H_step.
+    inversion H_step; subst;
+    inversion H_type; subst;
+    try inversion H7; subst...
+
+  - intros * IH1 * IH2 * IH3 * H_type H_step.
+    inversion H_step; subst;
+    inversion H_type; subst...
+    + eapply IH3 in H4 as [H _]...
+    + inversion H8; subst... 
+
+  - intros * H_step. inversion H_step.
+  
+  - intros * IH1 * IH2 * H_step. split; intros * H_type;
+    inversion H_step; subst;
+    inversion H_type; subst...
+    + eapply TB_Cons...
+      eapply IH2 in H4 as [H _]...
+    + eapply TRec_Cons...
+      eapply IH2 in H4 as [_ H]...
 Qed.
