to_rewrite/okay/Progress.v
@@ -1,0 +1,368 @@
+From Coq Require Import Unicode.Utf8.
+From Coq Require Import Strings.String.
+Local Open Scope Z_scope.
+Require Import ZArith.
+Require Import Hints.
+Require Import Syntax.
+Require Import Types.
+Require Import Subst.
+Require Import Step.
+Require Import Canonical_form.
+Require Maps.
+Import Maps.Notations.
+
+
+
+
+Theorem expr_progress : ∀ e Σ t,
+  has_type Σ empty e t -> 
+  blocking_expr e \/ ∃ e', e --> e'.
+Proof with eauto with local_hints.
+  intro e.
+  pose (
+    P (e: expr) :=
+      ∀ Σ t,
+        has_type Σ empty e t -> 
+        blocking_expr e \/ ∃ e', e --> e'
+  ).
+  pose (
+    P0 (branches: lsexpr) :=
+      ∀ name_sum Σ t,
+        has_type_lsexpr name_sum Σ empty branches t -> 
+        value_lsexpr branches \/ ∃ branches', branches -->ₗ branches'
+  ).
+  apply expr_mut_ind with (P := P) (P0 := P0); unfold P; unfold P0;
+  clear P P0;
+  try (intros * IH1 * IH2 * IH3 * H_type);
+  try (intros * IH1 * IH2 * H_type);
+  try (intros * IH * H_type);
+  try (intros * H_type);
+  try (eauto with local_hints; fail);
+  try assert (H_closed := Closed.typed_empty _ _ _ H_type).
+  - inversion H_type; inversion H2.
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_app in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    right.
+    assert (H_type_1 := H5).
+    assert (H_type_2 := H3).
+    apply IH1 in H5 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]];
+    apply IH2 in H3 as [H_val_e2 | [e2' H_st_e2]]...
+    apply Canonical_form.t_fun in H_type_1 as [x [e1' H_eq]];
+    subst...
+    assert (H_subst := Subst.exists_one e1' e2 x H_closed_e2).
+    destruct H_subst as [e_subst H_subst]...
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_if in H_closed 
+      as [H_closed_e1 [H_closed_e2 H_closed_e3]].
+    right.
+    assert (H_type_1 := H4).
+    assert (H_type_2 := H6).
+    assert (H_type_3 := H7).
+    apply IH1 in H4 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]];
+    apply IH2 in H6 as [H_val_e2 | [e2' H_st_e2]];
+    apply IH3 in H7 as [H_val_e3 | [e3' H_st_e3]]; eauto with local_hints; 
+    apply Canonical_form.t_bool in H_type_1 as [H_true | H_false]; subst...
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_let in H_closed.
+    right.
+    assert (H_type_1 := H5).
+    assert (H_type_2 := H6).
+    apply IH1 in H5 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+    assert (H_subst := Subst.exists_one e2 e1  x H_closed).
+    destruct H_subst as [e_subst H_subst]...
+
+  - right. 
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_minus in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    assert (H_type_1 := H3).
+    assert (H_type_2 := H5).
+    apply IH1 in H3 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]];
+    apply IH2 in H5 as [H_val_e2 | [e2' H_st_e2]]...
+    apply Canonical_form.t_num in H_type_1 as [z1];
+    subst...
+    apply Canonical_form.t_num in H_type_2 as [z2];
+    subst...
+
+  - right. 
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_eq in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    assert (H_type_1 := H3).
+    assert (H_type_2 := H5).
+    apply IH1 in H3 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]];
+    apply IH2 in H5 as [H_val_e2 | [e2' H_st_e2]]...
+    apply Canonical_form.t_num in H_type_1 as [z1];
+    subst...
+    apply Canonical_form.t_num in H_type_2 as [z2]...
+    destruct (Z.eqb_spec z1 z2); subst...
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_pair in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    assert (H_type_1 := H3).
+    assert (H_type_2 := H5).
+    apply IH1 in H3 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]];
+    apply IH2 in H5 as [H_val_e2 | [e2' H_st_e2]]...
+
+  - right. 
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_first in H_closed.
+    assert (H_type' := H2).
+    apply IH in H2 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+    apply Canonical_form.t_pair in H_type' as [e1 [e2 H_eq]]; subst; inversion H_val_e1...
+
+  - right. 
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_second in H_closed.
+    assert (H_type' := H2).
+    apply IH in H2 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+    apply Canonical_form.t_pair in H_type' as [e1 [e2 H_eq]]; subst; inversion H_val_e1...
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_record in H_closed 
+      as [H_closed_e0 H_closed_tail].
+    apply IH1 in H4 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]];
+    apply IH2 in H6 as [H_val_e2 | [e2' H_st_e2]]...
+
+  - right. 
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_access in H_closed.
+    assert (H_type' := H3).
+    apply IH in H3 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+    Check Canonical_form.record_type_exists.
+    eapply Canonical_form.record_type_exists in H5 as [e' H_look]...
+  - right. 
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_fix in H_closed as H_closed'.
+    assert (H_type' := H2).
+    apply IH in H2 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+    eapply Canonical_form.t_fun in H_val_e1 as [x [e' H_eq]]; 
+    try rewrite H_eq in *...
+    assert (H := Subst.exists_one e' <{ fix fun x : t => e' }> x H_closed).
+    destruct H...
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_in_left in H_closed.
+    assert (H_type' := H5).
+    apply IH in H5 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_in_right in H_closed.
+    assert (H_type' := H5).
+    apply IH in H5 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_match in H_closed 
+      as [H_closed_e [H_closed_eleft H_closed_eright]].
+    right.
+    assert (H_type_1 := H4).
+    assert (H_type_2 := H6).
+    assert (H_type_3 := H7).
+    apply IH1 in H4 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]];
+    apply IH2 in H6 as [H_val_e2 | [e2' H_st_e2]];
+    apply IH3 in H7 as [H_val_e3 | [e3' H_st_e3]]; eauto with local_hints; 
+    apply Canonical_form.t_in in H_type_1 as [e' [ H_inl | H_inr]]; subst; inversion H_val_e1...
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_sum_constr in H_closed.
+    assert (H_type' := H5).
+    apply IH in H5 as [H_val_e1 | [e1' H_st_e1]]...
+  - right.
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_sum_match in H_closed as [H_closed_e0 H_closed_branches].
+    assert (H_type_e0 := H3).
+    assert (H_type_branches := H5).
+    apply IH1 in H3 as [H_val_e0 | [e1' H_st_e1]]...
+    apply IH2 in H5 as [H_val_branches | [branches' H_st_branches]]... admit.
+    (* TODO:
+        - Définir ST pour quand 2 valeurs
+        - Définir forme canonique Sum
+        - Finir démo
+    
+     *)
+
+  - inversion H_type; subst.
+    apply IH1 in H8 as [H_v_e0 | [e0' H_st_e0]];
+    apply IH2 in H5 as [H_v_l | [l' H_st_l]]...
+    
+Admitted.
+
+
+(* 
+  intros * H_type.
+  assert (H_closed := Closed.typed_empty _ _ _ H_type).
+  generalize dependent t.
+  induction e; intros;
+  try (eauto with local_hints; fail).
+
+  - (* E_Var: Contradiction *) 
+    right. inversion H_type; subst. inversion H2.
+
+  - (* E_App: Soit e₁ réduit, soit e₂ réduit, soit AppAbs *)
+    right. inversion H_type; subst. 
+    apply Closed.closed_app in H_closed as 
+      [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 (Type_Fun t1 t)) as 
+      [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
+    destruct (IHe2 H_closed_e2 t1) as 
+      [H_val_e2 | [e2' H_step_e2] ]...
+    destruct (Canonical_form.t_fun _ _ e1 t1 t H5 H_val_e1) as 
+      [x [e' H_eq]]; subst.
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H5) as 
+      [H_val | H_ex].
+    + destruct (Subst.exists_one e2 x e') as [e'0 H_sub]...
+    + destruct H_ex as [e'0 H_ex]. inversion H_ex.
+
+  - (* E_If: e₁ e₂ ou e₃ réduit *)
+    right. inversion H_type; subst. 
+    apply Closed.closed_if in H_closed as 
+      [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H4) as 
+      [H_val_e1 | [e' H_step]]...
+    eapply Canonical_form.t_bool in H_val_e1...
+    destruct H_val_e1 as
+        [H_e1_eq | H_e1_eq]; 
+    subst...
+
+  - (* E_Let e₁ réduit ou devient e₂[x <- e₁]*)
+    right. inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_let in H_closed. 
+    destruct (IHe1 H_closed t1) as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
+    destruct (Subst.exists_one e1 x e2) as [e' H_sub]...
+  
+  - (* E_Minus e₁ ou e₂ réduit ou on soustrait les 2 nombres obtenus *)
+    right. inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_minus in H_closed as 
+      [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    apply IHe1 in H3 as He1... apply IHe2 in H5 as He2...
+    destruct He1 as [H_v_e1 | [e1' H_step_e1]]...
+    destruct He2 as [H_v_e2 | [e2' H_step_e2]]...
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e1 H3 H_v_e1) as [z1 H_z1].
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e2 H5 H_v_e2) as [z2 H_z2].
+    subst...
+  
+  - (* E_Eq: similaire à E_Minus *)
+    right. inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_eq in H_closed as 
+      [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    apply IHe1 in H3 as He1... apply IHe2 in H5 as He2...
+    destruct He1 as [H_v_e1 | [e1' H_step_e1]]...
+    destruct He2 as [H_v_e2 | [e2' H_step_e2]]...
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e1 H3 H_v_e1) as [z1 H_z1].
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e2 H5 H_v_e2) as [z2 H_z2].
+    destruct (Z.eqb_spec z1 z2); subst...
+
+  - (* E_Pair: on réduit d'un coté où de l'autre si possible, sinon c'est une valeur *) 
+    apply Closed.closed_pair in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
+    inversion H_type; subst.
+    eapply IHe1 in H_closed_e1 
+      as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1]];
+    eauto;
+    eapply IHe2 in H_closed_e2 
+      as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]];
+    eauto;
+      try (right; eexists; eauto with local_hints; fail).
+    + left. apply V_Pair; auto.
+  - (* E_First: on réduit e ou on prend la première composante *)
+    inversion H_type; subst.
+    assert (
+      H := 
+      IHe 
+      (Closed.closed_first _ H_closed)
+      _ 
+      H2
+    ).
+      
+    destruct H as [H_val | [e' H_step]].
+    + right. 
+      apply Canonical_form.t_pair in H2 as [e₁ [e₂ H2]]; 
+      subst; inversion H_val; eauto with local_hints. 
+    + right. eauto with local_hints.
+  - (* E_Second: similaire à E_First *)
+    inversion H_type; subst.
+    assert (
+      H := 
+        IHe 
+        (Closed.closed_second _ H_closed)
+        _ 
+        H2
+    ).
+    destruct H as [H_val | [e' H_step]].
+    + right. 
+      apply Canonical_form.t_pair in H2 as [e₁ [e₂ H2]]; 
+      subst; inversion H_val; eauto with local_hints. 
+    + right. eauto with local_hints.
+  - (* E_Record_Cons: on réduit tail ou e, ou on a une valeur *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_record in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    assert (
+      IH1 := 
+        IHe1 
+        (H_closed_e1)
+        _ 
+        H4
+    ).
+    assert (
+      IH2 := 
+        IHe2 
+        (H_closed_e2)
+        _ 
+        H6
+    ).
+    destruct IH1 as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1]];
+    destruct IH2 as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]]; 
+    eauto with local_hints.
+  - (* E_Record_Access: similaire à E_First et E_Second *)
+    inversion H_type; subst.
+    assert (
+      H := 
+        IHe 
+        (Closed.closed_access _ _ H_closed)
+        _ 
+        H3
+    ).
+
+    destruct H as [H_val | [e' H_step]].
+    + right. 
+      eapply Canonical_form.record_type_exists in H5
+        as [e' H_look]; eauto with local_hints. 
+    + eauto with local_hints.
+
+  - (* E_Fix: On réduit e ou on applique la règle d'évaluation de fix *) 
+    right.
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_fix in H_closed as H_closed_2.
+    destruct (IHe H_closed_2 _ H2) as [H_val | [e' H_step]].
+    + apply Canonical_form.t_fun in H2 as [x [e' H_eq]];
+      subst; eauto.
+      destruct (Subst.exists_one (E_Fix (E_Fun x t e')) x e') as [e'' H_sub]...
+    + eexists. apply ST_Fix. apply H_step.
+  - (* E_In_Left: on réduit e ou on a une valeur *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_in_left in H_closed. eapply IHe in H_closed as [H_val_e | [e' H_step_e]]...
+
+  - (* E_In_Right: similaire à E_In_Left *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_in_right in H_closed. eapply IHe in H_closed as [H_val_e | [e' H_step_e]]...
+  - (* E_Match: on réduit e₁ e₂ ou e₃ ou on applique la réduction de match *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_match in H_closed as [H_closed_e1 [H_closed_e2 H_closed_e3]]. eapply IHe1 in H_closed_e1 as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1]]; eapply IHe2 in H_closed_e2 as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]]; eapply IHe3 in H_closed_e3 as [H_val_e3 | [e3' H_step_e3]]...
+    right.
+    assert (H_v_e1 := H_val_e1).
+    eapply Canonical_form.t_in with (t₁ := t₁) (t₂ := t₂) (Γ := empty) in H_v_e1 as [e1' [H_eq_e1 | H_eq_e1]]; subst...
+    + exists (E_App e2 e1'). eapply ST_Match_Left_App; 
+      inversion H_val_e1...
+    + exists (E_App e3 e1'). eapply ST_Match_Right_App; 
+      inversion H_val_e1...
+  - (* E_Sum_Constr: similaire à E_In_Left *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_sum_constr in H_closed. eapply IHe in H_closed as [H_val_e | [e' H_step_e]]... *)
+  - 
+Qed.
+Hint Resolve expr_progress : local_hints.
